\Section{Связность в графах}


\Subsection{Вершинная и рёберная связность графа.}

\begin{definition}
	Граф $ G $, построенный на $ n $ вершинах, называется рёберно $ k $-связным, если
	он остается связным при удалении любого количества рёбер, строго меньшего $ k $.
\end{definition}

\begin{definition}
	Реберной связностью $ \lambda(G) $ графа $ G $ называется минимальное количество
	рёбер, которое нужно удалить в графе $ G  $ для того, чтобы он стал несвязным.

	В случае несвязного графа или графа $ K_1  $ рёберная связность считается равной нулю.
\end{definition}

\begin{definition}
	Вершинной связностью $ \kappa(G) $ называется минимальное количество вершин
	$ |S| $, $ S \subset V (G) $, которое нужно удалить для того, чтобы граф $ G - S $ стал несвязным или же
	содержал единственную вершину.
\end{definition}

\begin{definition}
	Подмножество $ S \subset V(G) $ называется вершинно разделяющим множеством
	или вершинным разрезом графа, если при удалении вершин из множества $ S $ граф $ G - S $ становится несвязным.
\end{definition}

\begin{remark}
	$ \kappa(K_n) = n - 1 $
\end{remark}

\begin{definition}
	Граф $ G $ называется (вершинно) $ k $-связным, если он построен на $ n \ge (k + 1) $
	вершине, и при удалении любых вершин графа $ G $ в количестве, меньшем, чем $ k $, граф остается
	связным.
\end{definition}

\begin{theorem}
Обозначим через $ \delta(G) $ минимальную из степеней вершин графа G.	Для любого простого графа G справедливы неравенства
$ \kappa(G) \le \lambda(G) \le \delta(G) $.

	\begin{proof}
		Правое неравенство тривиально. При удалении всех рёбер(если они были) вокруг вершины наименьшей степени граф станет несвязным.
		
		Теперь левое.
		Если $G$ несвязен или состоит из одной вершины, то по определению $\kappa(G) = \lambda(G) = 0$. Если связен и имеет мост, то $\lambda(G) = 1$. Тогда либо $G = K_2$ и тогда $\kappa(G) = 1$, либо одина из инцидентных мосту вершин является точкой сочленения и $\kappa(G) = 1$. 
		
		Пусть теперь $\lambda(G) \ge 2$. Возьмём некоторый разрез, состоящий из $\lambda(G)$ рёбер. Удалим какое-то $\lambda(G) - 1$ ребро. Останется граф с мостом $e = \{x, y\}$. Для каждого ребра из множества $\lambda(G) - 1$ удаленных рёбер выберем	по одной инцидентной ребру вершине, отличной от $x$ и $y$. Удалим это выбранное множество вершин. Если исходный граф от удаления этих вершин стал несвязным, то $\kappa(G) \le \lambda(G) - 1$. Если нет, то у нас остался граф с мостом, в котором удаление одной из вершин приведёт либо к потере связности, либо к тривиальному графу $K_1$. В обоих случаях $\kappa(G) \le \lambda(G)$.
	\end{proof}
\end{theorem}
